中央一定會任命普選勝出者做香港特首?

是咁的，最近同人討論緊真普選既時候，對方提出左「你選出黎還你選出黎，中央唔任命既話都冇得做特首」呢個觀點。

原本我去睇中英聯合聲明，入邊就話：
（二）香港特別行政區直轄於中華人民共和國中央人民政府。除外交和國防事務屬中央人民政府管理外，香港特別行政區享有高度的自治權。

咁我就諗住，由民選出黎得票最高既人做特首係理所當然既事，但係聲明入邊又有另一條話：
（四）香港特別行政區政府由當地人組成。行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。主要官員由香港特別行政區行政長官提名，報中央人民政府任命。

係呢份政府文件入邊既6.10同6.11 條，都有寫到明中央政府有任命和不任命的最終決定權。

咁到底係唔係真係我選完個人出黎，中央都有權唔俾佢做香港特首呢？ 如果係咁既話香港仲係唔係高度自治？或者中央唔任命我地選出黎既人做特首係唔尊重香港既高度自治權呢? 如果係咁既話其實好似落實左普選都冇咩用咁，始終都係要中央話事任唔任命。 小弟唔係好識政治野，希望有高人解答下

佢哋當然有權唔任命， 但係我哋 一人一票民選出嚟佢唔任命，就會畀全世界其他國家睇到佢究竟做緊乜嘢。

19中英聯合聲明
條例到處幫住中共
唔明點解當時d人掛住回歸祖國 都唔諗下點解比人賣豬仔都柒下柒下
1. 冇左公投自治權
2. 簽聯合聲明
兩件事都冇人出黎示威 掛住回歸祖國
有錢人就睇清大局 但自撚私 只會做對自己有著數only件事 就係移民

外國政府咪又淨係用把口，唔通真係會為左我地就同中國開片咩

最終目的就係想咁
佢唔任命=香港獨立

我只可以話畀你聽冇辦法， 我哋爭取雙普選舉目的就係為咗呢一個結果， 令到佢喺國際層面上面冇面， 你知道強國最要面子，咁樣先至可以令到佢哋啲玻璃心碎了一地都係。 面就人地俾，架就自己丟！

呢排睇返D條例，好似好多位都好矛盾又處處都護住中共咁。

另外仲有個非法集結罪，明明有集會自由但係又有呢條罪。我原本以為呢條罪本身係用黎告以前黑社會個D，但最近成日都拎出黎話示威者係非法集結。明明之前大家都只係和平佔領。 跟住我又去google下，見到維基寫話本身彭定康因為覺得侵害左集會自由有取消呢條罪，但回歸之後又由臨時政府立返，先令我覺得條法例由一開始就係想阻止市民好似而家咁有難以控制既民運。

我都認同巴打嘅講法， 佢咁樣做先至可以令到我哋做其他嘢可以出師有名， 等我哋可以得到民心， 令更多中間偏藍嘅人見到真正嘅事實，從而態度轉向我哋呢一邊。

所以先更需要外國勢力支持保持獨立權
學台灣咁

覺得自己好蠢俾中共呃到透晒

不過都係FF
始終警察唔係正義果邊

到時中共一定用盡方法出三個人令d票分薄晒，等勝出者贏個馬鼻，咁就加大中共反對任命籌碼，又再分化香港人
例如一個泛民一個本土一個建制，或者一泛民一民建聯一個類似田北辰/曾俊華果類中間建制派

踢左最深黃最本土最高民望果個，第二選擇例如係田北辰或者何俊仁，第一位同第二位兩派又會隻揪，中共跳出黎話: 第二選擇都好多人支持wor佢做就岩，如果唔係你地兩邊點會互相指罵

到時又有漫長既爭鬥
btw, 有先算啦